《經濟學人》：數據證實，民主國家比極權國家能夠更有效抗擊傳染病。民主可以救命！

中國一直吹噓自己係抗疫的世界典範，因為專制體制可以更好監控人民及控制疫情。

但事實係點？

《經濟學人》研究發現，根據過去60年的數據顯示，民主制國家相比極權國家能夠更加有效抗擊瘟疫。下圖顯示民主及非民主國家在過去60年中瘟疫死亡率。淺藍色線是非民主國家，深藍色是民主國家。係同等的經濟發展程度下，非民主國家的死亡率高於民主國家。

藍絲：我寧願得傳染病而死，都唔想要民主！

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

輕輕一推

推

係同等的經濟發展程度下

即係話，唔係將美國同北韓比，而係用一個同北韓一樣發展程度的民主國家同北韓比

Push

民主唔係虛無飄渺的價值，民主可以救命。台灣是個好例子。

懶得睇圖,多口問包美國同歐洲爆到豬頭咁 同咩國家/地區比？

懶得睇，多口問。佩服。

台灣真係好似平行時空咁

睇完，比較death rate

嗯 非常有用

中国，俄羅斯：得，我聽日開始將死亡人數劃少兩個零，
小粉紅：極權國家死亡率0.01%，又贏

數據有無話唔相信政府同支衛都可以防疫？

將世衛講的，倒轉來理解，就可以成功防疫

中国數字，要計三大電訊商客戶流失數字先準

亲，民主4好東西。
一齊建造民主CN
反諷

好多人，包括支持民主的人，都以為民主冇經濟價值。但其實，民主係可以帶來好多經濟的好處。

經濟價值源於思想自由